\documentclass{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[hidelinks = true]{hyperref}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{centernot}
\usepackage[textwidth=16cm,textheight=25cm]{geometry}
\usetikzlibrary{calc, positioning, shapes, shapes.multipart, shadows, arrows}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined]{algorithm2e}

\newcounter{assertions}
\newcounter{subassert}

\newenvironment{Lemma}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Lemma \theassertions:}
}

\newenvironment{Proposition}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Proposition \theassertions:}
}

\newenvironment{Satz}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Satz \theassertions:}
}

\newenvironment{Hilfslemma}
{\stepcounter{subassert} \vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
			\hline\\[-7pt]
			\textbf{Hilfslemma \theassertions.\thesubassert:}
		}
		{ 
			\vspace*{.1cm}\\\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{start_Hilfslemma}
{\stepcounter{subassert} \vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
			\hline\\[-7pt]
			\textbf{Hilfslemma \theassertions.\thesubassert:}
		}
		{
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{cont_Hilfslemma}
{\vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
		}
		{ 
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{Proof}
{
	\par\medskip\textit{Beweis:}\setlength{\parindent}{0cm}
}{
	\setlength{\parindent}{10pt}
}

\newenvironment{cont_proof}
{
	\setlength{\parindent}{0cm}
}{
	\setlength{\parindent}{10pt}
}

\def\ccdmcf{\textit{convex cost integer dual network flow problem\ }}
\def\conv{\text{conv}}
\def\ccc{\textit{convex cost circulation problem\ }}
\def\cccn{\textit{convex cost circulation network\ }}

\DeclareMathOperator*{\sumsum}{\sum\sum}
\def\bal{\mathsf{bal}}
\def\root{\mathsf{root}}
\begin{document}
	\noindent Prof. Dr. Ir. Arie M.C.A. Koster \hfill JProf. Dr. Christina Büsing   \\
	Sommersemester 2020 \\[-.9cm]
	\begin{center}
		\smash{\includegraphics[height=2.75\baselineskip]{rwth_mathe2_rgb}}
	\end{center}
	\justify
	\begin{center}
		{\Large\textbf{Seminar zur diskreten Optimierung}}\\
		\bigskip
		{\Large\textbf{Das Convex Cost Integer Dual Network Flow Problem}}\\ %Bitte ausfuellen
		\bigskip
		{\large\textbf{Jonas Seidel}}\\ %Bitte ausfuellen
		\bigskip
	\end{center}
	
	Es soll im folgenden eine Lösungsstrategie für das \ccdmcf vorgestellt werden. Zu einer Instanz $\big( (F_{ij})_{ij \in Q},(G_x)_{x \in P},(l_t)_{t \in P \cup Q},{(u_t)_{t \in P \cup Q}}^* \big), F_{ij}, G_x$ konvex und in konstanter Zeit auswertbar, $l_{ij} \leq u_{ij}, l_x \leq u_x$ ganzzahlig für $ij\in Q, x \in P$ beliebig, $Q \subseteq P\times P$ ist dieses beschrieben durch
	\begin{alignat*}{20}
		\label{A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\tag{$\mathcal{A}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j \leq w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q \tag{$1$}\\
		& && l_{ij} \leq w_{ij} \leq u_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q \tag{$2$}\\
		& && l_k \leq v_k \leq u_k&&  &&\forall k \in P \tag{$3$}\\
		& &&w_{ij}, v_k\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (i,j) \in Q, k \in P
	\end{alignat*}
	
	\noindent wobei die $v_x$ und $w_{ij}$ die Entscheidungsvariablen des Problems bilden. Wir werden hierbei den in \glqq Solving the Convex Cost Integer Dual Network Flow Problem\grqq$^{\cite{AhujaDual}}$ vorgestellten Ansatz verfolgen.
	Dies bedeutet also, dass das Problem zunächst vereinfacht wird und dann eine Reduktion auf das Zirkulationsproblem getätigt wird. Unser Reduktionsbegriff wird der, der Cook Reduktionen, sein.
	
	{\footnotesize $^*$Wir setzen natürlich voraus, dass $P \cap P\times P = \emptyset$}
	\section{Reduktion}\label{reductions}
	\setlength{\linewidth}{17cm}
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		Wir wollen zunächst für $F,G$ wie oben auf
		\begin{alignat*}{20}
		\label{B}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{B}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q\\
		& &&w_{ij}, v_k\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (i,j) \in Q, k \in P
		\end{alignat*}
		reduzieren. Hierzu beweisen wir das \textit{Lemma}:\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Wir können \ref{A} in $\mathcal{O}\big((|Q|+|P|)\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$ auf \ref{B} reduzieren.
			\begin{Proof}
				$^{\cite{AhujaDual}}$ Sei also eine Instanz von \ref{A} gegeben. Zur Gleichheit in Bedingung $(1)$ definieren wir zu $(i,j) \in Q$ beliebig $\widetilde{F}_{ij}(\xi) \coloneqq \min\left\{F_{ij}(x) \colon \xi \leq x \leq u_{ij}, x \in \mathbb{Z}\right\}$ für $l_{ij} \leq \xi \leq u_{ij}$. Nun ist leicht einzusehen, dass bei ersetzen von $F_{ij}$ mit $\widetilde{F}_{ij}$ der Lösungswert erhalten bleibt und Gleichheit in $(1)$ angenommen werden kann.
				Zur Berechnung der Funktion hilft uns der Minimalpunkt der Funktion. Um diesen zu ermitteln benutzen wir die Konvexität der Funktion. Betrachten wir $b(x) \coloneqq \widetilde{F}_{ij}(x+1)-\widetilde{F}_{ij}(x),\ l_{ij} \leq i\leq u_{ij}-1$, so folgt aus $\widetilde{F}_{ij}$ konvex, dass $b$ monoton ist und das Minimum von $\widetilde{F}_{ij}$ über den ganzzahligen Werten in $m_{ij} \coloneqq \min\{ x \in \mathbb{Z} \colon l_{ij} \leq x \leq u_{ij}, b(x) \geq 0\}$ angenommen wird. Wir können nun mit binärer Suche diesen Punkt in $\mathcal{O}\big(\log\left(\parallel u-l \parallel_{\infty}\right)\big)$ finden. \par\medskip
				%TODO: ij wahlen oder allgemein
				%TODO: F,G in Problemen umbenennen 
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\noindent Da Konvexefunktionen auf $\mathbb{R}^1$ nach ihrem Minimum monoton steigen und zuvor monoton fallen folgt: $x \leq m_{ij} \implies \widetilde F_{ij}(x) = F(m_{ij}), x > m_{ij} \implies \widetilde F_{ij}(x) = F_{ij}(x)$. Wir folgern also der Berechenbarkeit der Fallunterscheidung in konstanter Zeit, dass die Berechnung der Funktionswerte der $\widetilde F_{ij}$ in konstanter Zeit möglich sind. Definiere diese Funktionen also nun für alle $(i,j)\in Q$. Die Berechnung aller Minima ist in $\mathcal{O}\big(|Q| \cdot \log\left(\parallel u-l \parallel_{\infty}\right)\big)$ möglich.\par\medskip
		Um die wegfallenenden Bedingungen $(2),(3)$ zu Kompensieren wollen wir zu $\widetilde F_{ij}$ noch \glqq Barrieren\grqq\ hinzufügen. Zu $M > 0$ definieren wir zunächst:\par\medskip
		$\widehat F_{ij}(\eta) \coloneqq \begin{cases}
			\widetilde{F}_{ij}(u_{ij}) + M\cdot(\eta-u_{ij})&u_{ij} < \eta \\
			\widetilde{F}_{ij}(\eta) &l_{ij} \leq \eta \leq u_{ij}\\
			\widetilde{F}_{ij}(l_{ij})&\eta < l_{ij}
		\end{cases}$
		$\widehat G_{k}(\eta) \coloneqq \begin{cases}
		{G}_{k}(u_{k}) + M\cdot(\eta-u_{k})&u_{k} < \eta \\
		{G}_{k}(\eta) &l_{k} \leq \eta \leq u_{k}\\
		{G}_{k}(l_{k}) + M\cdot(l_{k}-\eta)&\eta < l_{k}
		\end{cases}$\par\medskip
		Wählen wir nun $M > M_1 + M_2$ und
		\begin{align*}
			M_1 &\geq \sum_{(i,j) \in Q}\Big(\max\limits_{\substack{l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\ x \in \mathbb{Z}}}F_{ij}(x) - \min\limits_{\substack{l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\ x \in \mathbb{Z}}}F_{ij}(x)\Big)  \\
		&= \sum_{(i,j) \in Q}\Big(\max\limits_{\substack{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}}}F_{ij}(x)  - \widetilde{F}_{ij}(l_{ij})\Big)
		\end{align*}
		
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\vspace*{-.55cm}
		\begin{align*}
		M_2 &\geq \sum_{k \in P} \Big( \max\limits_{x \in \{l_k,u_k\}} G_k(x) - \min\limits_{\substack{l_{k} \leq x \leq u_{k}\\ x \in \mathbb{Z}}}G_{k}(x)\Big)\hspace*{.5cm}
		\end{align*}\par\vspace*{-.28cm}
		$\widehat G$ konvex trivial. Zu $\widehat F$ konvex merken wir an, dass $\widetilde F$ monoton. %TODO: not so trivial?
		Betrachten wir nun also die Instanz $\left(\widehat F, \widehat G\right)$ von \ref{B}. \par
		Wir wollen zeigen, dass für eine optimale Lösung
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		$(\bar v,\bar w)$  dieser Instanz folgt, dass $ij \in Q \implies \bar w_{ij} \leq u_{ij}$ und $k \in P \implies l_k \leq \bar v_k \leq u_k$ gilt. Angenommen nicht so verletzt die Lösung diese Eigenschaft dank Ganzzahligkeit um mindestens 1 bezüglich $\parallel \cdot \parallel_1$. Sei nun $\Delta$ und $\delta$ minimal bezüglich $\parallel\cdot\parallel_1$ so, dass $(w-\Delta,v-\delta)$ diese Ungleichungen erfüllt. Nun folgt nach der Definition von $\widehat F, \widehat G$\vspace*{.25cm}
	\end{minipage}\\
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	$\sum_{(i,j) \in Q} \widehat F_{ij}(\bar w_{ij}) + \sum_{k \in P} \widehat G_k(\bar v_k) = \sum_{(i,j) \in Q} \widehat F_{ij}(\bar w_{ij} - \Delta_{ij}) + \sum_{k \in P} G_k(\bar v_k - \delta_k) + \left(\parallel \Delta \parallel_1\!+\!\parallel \delta\parallel_1\right) \cdot\ M \eqqcolon L$ Nun können wir zum Zweck des Funktionswertsabschätzen annehmen, dass für $(i,j) \in Q \implies l_{ij} \leq w_{ij}$ gilt, da falls nicht $\widehat F_{ij}(w_{ij}) = F_{ij} (l_{ij})$. Es folgt¸
	\begin{align*}
		L &\overset{\mathclap{\substack{\parallel\Delta\parallel_1 + \parallel\delta\parallel_1\geq 1\\[5pt]}}}{>}  \underbrace{\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij}(\bar w_{ij} - \Delta_{ij}) + \sum_{k \in P} G_k(\bar v_k - \delta_k) - \sum_{(i,j)\in Q} \widetilde F_{ij}(l_{ij}) - \sum_{k \in P}\min\limits_{\substack{l_k \leq x \leq u_k\\ x \in \mathbb{Z}}} G_k(x)}_{\geq 0}\\
		&\hspace*{5cm} + \sum_{(i,j) \in Q} \max\limits_{x \in \{l_{ij},u_{ij}\}} F_{ij}(x) + \sum_{k \in P} \max\limits_{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}} G_{ij}(x)\\
		&\geq \sum_{(i,j) \in Q} \max\limits_{x \in \{l_{ij},u_{ij}\}} F_{ij}(x) + \sum_{k \in P} \max\limits_{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}} G_{ij}(x)
	\end{align*}
	
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Wir sehen nun also, dass der Lösungswert größer ist als der Wert jeder Lösung der \ref{A}-Instanz innerhalb der von $l,u$ begrenzten Menge. Nehmen wir zunächst an, dass die \ref{A}-Instanz zulässig war. Somit war $(\bar v,\bar w)$ nicht optimal; Per Widerspuch erhalten wir, dass $l_P \leq v \leq u_P$ und $w \leq u_Q$. Die optimale Lösung induziert somit auch nach Definition von $\widehat F$ eine für die Instanz von \ref{A} zulässige Lösung. Also ist die optimale Lösung der Instanz von \ref{A} mindestens so klein wie die unserer Reduktionsinstanz von \ref{B}. Nun allerdings für die optimale Lösung $(\dot{v},\dot{w})$ der \ref{A}-Instanz bei Wahl von $w' = (v_i-v_j)_{(i,j) \in Q}$ das Tupel $(\dot{v},w')$ Lösung von Reduktionsinstanz von \ref{B}. Weiter ist schnell einzusehen, dass $w' \leq \dot{w}$ also per Definition von $\widehat F$ beziehungsweise $\widetilde F$, dass die Lösung der \ref{B}-Instanz kleiner als der \ref{A}-Instanz. Also bereits Gleichheit.\par\medskip
		Im Fall, dass die zu reduzierende \ref{A}-Instanz nicht zulässig ist können wir dies Anhand der erhaltenden Lösung $(\bar v, \bar w)$ der reduktions Instanz erkennen. War die \ref{A}-Instanz nicht zulässig, so kann die Induzierte Lösung nicht zulässig sein. Da sie dies aber sonst wäre ist diese also zulässig genau dann, wenn die \ref{A}-Instanz zulässig war. Wir können mit dieser Methode also in $\mathcal{O}\left(|Q|+ |P|\right)$ nach ermitteln einer Lösung der Reduktionsinstanz auf Zulässigkeit Prüfen.\par\medskip
		%TODO: Was wenn es eine Lösungen von B innerhalb der von l, u begrenzten menge gibt?
		Zur Berechnung von $M$ benötigen wir die Minima der $G$ auf den entsprechenden von $l,u$ begrenzten Bereichen. Die Berechnung dieser verläuft analog zu denen der $F$ und liegt somit in $\mathcal{O}\big(\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$. Wir benötigen also insgesamt für die Reduktion $\mathcal{O}\big((|Q|+|P|)\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$.\\
		\phantom{text}\hfill$\square$\par
		Ahuja et al. (2003)$^{\cite{AhujaDual}}$ behauptet, dass \ref{A} immer eine ganzzahlige Lösung hat. Wir wollen dies in dem\\[-1cm]
		%TODO: Assumption 2, 3 müssen in dieser Reihenfolge angewandt werden, das 3 2 voraussetzt. Nun also das Resultat dieser nicht das in [1] (10) beschriebene für ij \in Q
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\justify
		 Beweis einer weiteren Reduktion zeigen. Vorab sei angemerkt, dass die beschreibende Matrix in der Tat nicht total unimodular ist. Man braucht hierzu nur ein solches $Q$ betrachten, dass einen nicht bipartiten Graphen beschreibt. Betrachten wir nun das relaxierte Problem.\par\medskip
		 \subsubsection*{}\vspace*{-1.1275cm}
		\noindent Sei hierzu $F,G$ erneut wie oben und zusätzlich $F_{ij}, G_x$ linear zwischen ganzen Zahlen für $x\in P, (i,j) \in Q$ beliebig. hierzu suchen wir
		\begin{alignat*}{20}
		\label{C}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{C}$}\\
		\label{4}&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q\tag{4}
		\end{alignat*} \par\smallskip
		\begin{Lemma}
			\ref{B} ist in $\mathcal{O}\left(|Q|\right)$ auf \ref{C} reduzierbar.
			\begin{Proof}
				Betrachten wir zu einer \ref{B}-Instanz die Lösungen $(v,w)$ der Relaxierung, also der entsprechenden \ref{C}-Instanz bei linearer Interpolierung der Kostenfunktionen zwischen den Ganzenzahlen. Sei $U \subseteq Q$ die Indexmenge der Bedingungen aus (\ref{4}), welche eine \textit{(echt)} \mbox{fraktionale} Variable \textit{(mit nicht-null Koeffizient)} beinhalten. Sei nun $t \in \mathbb{R}$ beliebig.\par\smallskip
				Setze zu Beginn $M \coloneqq \emptyset, \Delta v \coloneqq 0^{P}, \Delta w \coloneqq 0^{Q}$. Wir iterieren über $(i,j)\in U$:\par\smallskip
				Gilt $i \in M$ oder $j \in M$ nenne diesen Index $x$ und den anderen $y$. Gilt $v_y$ fraktional so füge $y$ $M$ hinzu und setze $\Delta v_y \coloneqq \Delta v_x$. Ansonsten $w_{ij}$ fraktional. Gilt  $x = i$ so setze $\Delta w_{ij} \coloneqq \Delta v_x$ ansonsten setze $\Delta w_{ij} \coloneqq -v_x$.\par\smallskip
				Gilt $i,j \not\in M$. Es muss in der Gleichung zwei fraktionale Variablen geben. Wähle also $x \in \{i,j\}$ so, dass $v_x$ fraktional und füge $x$ in $M$ ein. Falls $x = i$ setze $\Delta v_i \coloneqq t$. Ansonsten setze $\Delta v_j \coloneqq -t$. Nun trifft der bereits besprochene Fall zu; betrachte\\[-1cm]
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}
	
	
	
	
	\newpage\noindent 
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		\begin{cont_proof}
			diesen.\par\medskip
			Wir sehen, dass $(v+\Delta v, w+ \Delta w)$ zulässig nach Wahl. Nun, das Gewicht {\small (dank Fraktionalität und (affin) Linearität zwischen ganzen Zahlen)} dieser Lösung für $t$ lokal um $0$ affin linear. Da $(v,w)$ optimal aber bereits konstant. Wähle nun $|t|$ minimal so, dass  in $(v+\Delta v, w+ \Delta w)$ eine Variable Ganzzahligkeit erlangt. Dank Minimalität kann keine Funktion einer von $t$ abhängigen Variable eine Veränderung der Steigung erfahren haben. Somit ist $(v+\Delta v, w+ \Delta w)$ optimal. Verwende das Verfahren Iterativ um alle Variablen zu Ganzzahligkeit zu überführen.\par\medskip
			Nun können wir eine Wahl von $\Delta v, \Delta w$ treffen, so dass die aus dem letzten Durchlauf fraktional bleibenden Variablen das selbe Vorzeichen erhalten. Wir erkennen, dass wir in jedem Schritt $t>0$ annehmen können. Somit kann die erzeugte ganzzahlige Lösung schnell aus der ursprünglichen Belegung von $\Delta v, \Delta w$ gefolgert werden. Diese können wir in $\mathcal{O}(|Q|)$ errechnen. Die Folgerung der ganzzahligen Lösung ist linear in der Anzahl der betrachteten Ungleichungen.\par \medskip
			Für die lineare Interpolation der Gewichtfunktionen ist anzumerken, dass diese in konstanter Zeit evaluierbar ist. Zur Errechnung eines Funktionswert müssen zwei Stützstellen ausgewertet und entsprechend gewichtet werden. \\
			\phantom{text}\hfill $\square$\par\medskip
		\end{cont_proof}
		\noindent In einer dritten Reduktion werden wir eine Relaxierung mit Hilfe des Lagrangian vornehmen. Wir werden dann eine Bedingung hinzufügen, die als Flusserhaltung interpretiert werden kann. Nach Umformung der Kostenfunktion wird uns eine Reduktion auf ein Spezialfall des Zirkulationsproblem gelingen.\par \medskip
		\noindent Zunächst wollen wir uns aber mit der Korrektheit der zu benutzenden Relaxierung befassen.\par \medskip
		\subsubsection*{}\vspace*{-1.1275cm}
		\begin{Proposition}
			Wir können, für konvexe $J$ mit stückweise linearen Abschnitten das Problem
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&\phantom{+} \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{A}$} \hspace*{.25cm}&&\\
			\label{3:1}&s.t. && A\hspace*{1pt}d=o&&  &&\tag{$P_\theassertions\!:\!1$}
			\end{alignat*}
			für $A \in \mathbb{R}^{n\times m},\ o \in \mathbb{R}^n$ in konstanter Zeit auf 
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:B}\max_{\lambda\in\mathbb{R}^n}\hspace*{.25cm}& \min_{d \in \mathbb{R}^m} \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&  \lambda^{tr}\cdot(A\hspace*{1pt}d-o) \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{B}$}
			\end{alignat*}
			reduzieren.\par \medskip
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				\cite{AhujaDual} verweist an dieser Stelle auf \cite{NF} 16.8, basierend auf 16.6. Hierzu ist eine weitere zusätzliche Reduktion nötig, da wir in unserem Fall nicht für alle Variablen} \glqq $\geq 0$\grqq\ \texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				erhalten. Wir werden einen anderen aber verwandten Weg in \textbf{Hilfslemma 3.2} Einschlagen.}
		\end{Proposition}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		\phantom{text}\\[-30pt]
		\begin{Proof}
			%TODO: Mathds those 1s
			Zunächst betrachten wir eine approximation von \ref{3:A} auf $\left[-e\cdot 1^I,e\cdot 1^I\right]$
			Hierzu definieren wir 
			\begin{alignat*}{20}
				&X \coloneqq &&\bigg\{\begin{pmatrix}
				x\\y
				\end{pmatrix} \in \mathbb{R}^{I \times \{-e,..e\}}\times \mathbb{Z}^{I\times \{-e,..,e\}}\colon\\
				& && 0 \leq y \leq 1,\hspace*{.5cm} \forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} y_{l,r} = 1, \\
				& && \forall (l,r) \in I \times \{-e,.., e\} \colon 0 \leq x_{l,r} \leq y\hspace*{.25cm}\bigg\}
			\end{alignat*}
			\subsubsection*{}\vspace*{-.5cm}
			\hspace*{1.25cm} $\overbrace{\hspace*{6cm}}^{\eqqcolon\widetilde J(x,y)}$\vspace*{-.35cm}
			%Complete Linearisation
			\iffalse\begin{alignat*}{20}
			\label{L2A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I}\sum_{r = -e}^{e}&&  \hspace*{.25cm} &&  \hspace*{-1.5cm}\bigg(J_l\big(r\big)y_{l,r}\\
			& && && &&\hspace*{-.8cm}+\Big(J_{l}\big(r+1\big)-J_{l}\big(r\big)\Big)x_{l,r}\bigg)\hspace*{.25cm}\\
			&s.t. && 0 \leq y \leq 1\\
			& && \sum_{r = -e}^{e} y_{l,r} = 1 && &&\forall l \in I\\
			& && 0 \leq x_{l,r} \leq \gamma_{l,r} \cdot y && && \forall (l,r) \in I \times \{-e,.., e\}\\
			& && \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0 && && \forall l \in I\\
			& && A\ d=o&&  &&\\
			& && d_l, y_{l,r}\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (l,r) \in I\times\{-e,..,e\}
			\end{alignat*}\fi
			%definition using X
			\begin{alignat*}{20}
			&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I}\sum_{r = -e}^{e}&&  \hspace*{.25cm} &&  \hspace*{-1.5cm}\bigg(J_l\big(r\big)y_{l,r} \\[-10pt]
			\label{P3AL}& && && &&\hspace*{-.8cm}+\Big(J_{l}\big(r+1\big)-J_{l}\big(r\big)\Big)x_{l,r}\bigg)\hspace*{.25cm}\tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{A}'$}\\[-16pt]
			&s.t. && \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in X \hspace*{1cm}&& &&\\
			& && \label{3:2}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0,  && &&\forall l \in I \tag{$P_2\!:\!3$}\\
			& && A\hspace*{1pt} d=o&&  &&
			\end{alignat*}
			Wir wollen nun zeigen, dass 
			\begin{alignat*}{20}
				&\conv&&\bigg\{\begin{pmatrix}d\\x\\y\end{pmatrix} \colon \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in X,\ d\in \mathbb{R}^I,\\
				& &&\hspace*{1.5cm}\forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, A\hspace*{1pt} d=o\bigg\}\\
				&= &&\bigg\{\begin{pmatrix}d\\x\\y\end{pmatrix} \colon \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in \conv(X),\ d\in \mathbb{R}^I,\\
				& &&\hspace*{1.5cm}\forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, A\hspace*{1pt} d=o\bigg\}\\[-.75cm]
			\end{alignat*}
			Hierzu betrachten wir
			\begin{Hilfslemma}
				Für $\mathfrak X \subseteq \mathbb{R}^t,\ \mathfrak W \in \mathbb{R}^{n\times (m+t)},\ \mathfrak w \in \mathbb{R}^m$ gilt $\mathfrak C_1 \coloneqq \conv\big\{\begin{pmatrix}r & s\end{pmatrix} \colon \mathfrak W\hspace{1pt} \begin{pmatrix}r & s\end{pmatrix}^{tr} = \mathfrak w, s \in \mathbb{R}^n,  r \in \mathfrak X\big\} = \big\{\begin{pmatrix}r & s\end{pmatrix} \colon \mathfrak W\hspace{1pt} \begin{pmatrix}r & s\end{pmatrix}^{tr} = \mathfrak w, s \in \mathbb{R}^n, r \in \conv(\mathfrak X)\big\}\eqqcolon \mathfrak C_2$
				\begin{Proof}
					\glqq $\supseteq$\grqq\ ist trivial. Sei nun also $\begin{pmatrix} r & s\end{pmatrix} \in \mathfrak C_1$ beliebig. So ist dies Konvexkombination von $\begin{pmatrix} r_1 & s_1\end{pmatrix}, .., \begin{pmatrix} r_l & s_l\end{pmatrix}, l \in \mathbb{N}$ aus der zugrunde liegenden Menge. Also $s$ Konvexkombination von $s_1,..,s_l$. Also bereits $s \in \conv (\mathfrak X)$. Nun erfüllt  $\begin{pmatrix} r & s\end{pmatrix}$ aber die zu zeigen verbliebende Gleichung da alle Stützen diese erfüllen. Somit bereits in $\mathfrak C_2$.
				\end{Proof}
			\end{Hilfslemma}
			Somit gibt es $L,K$ reelle Matrizen, $l,k$ Vektoren, welche die die konvexe Hülle von $X$ und (\ref{3:2}) modellieren. Weiter existiert $c$ und $\widetilde A$ so, dass $\widetilde J(x,y) = c^{tr}\hspace*{1pt} \begin{pmatrix}d & x & y\end{pmatrix}^{tr}$ und  $\widetilde A\begin{pmatrix}d&x&y\end{pmatrix}^{tr} = A\hspace*{1pt} d$ für beliebige in \ref{P3AL} zulässige $d,x,y$ 
			%TODO: Improve phrasing
		\end{Proof}
	\end{minipage}
	
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			 Nun folgt, dass \ref{P3AL} dem linearen Program $\min\{c^{tr}\hspace*{1pt}g \colon \widetilde A\hspace*{1pt}g= o, L\hspace*{1pt} g = l, K\hspace*{1pt}g \leq k\}$ entspricht. Nun gilt
			 \begin{Hilfslemma}
			 	Seien $\mathfrak A, \mathfrak L, \mathfrak K$ reelle Matrizen und $\mathfrak c, \mathfrak o,\mathfrak l,\mathfrak k$ Vektoren, so, dass die folgenden Matrixmultiplikationen wohldefiniert sind.
			 	Es gilt, dass \par\medskip
			 	$\max_{\lambda} \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g - \lambda^{tr}(\mathfrak A\hspace*{1pt}g - \mathfrak o)\colon \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$ $= \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$\par\medskip
			 	\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
			 		\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
			 		\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
			 		\fontdimen7\font=0.2em% extra space
			 		\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
			 		Anscheinend handelt es sich um ein allgemein bekanntes Resultat. Der Beweis ist dennoch im Anhang zu finden.}
			\end{Hilfslemma}
		 	Somit also \ref{3:A} äquivalent zu 
		 	\begin{align*}
		 		&\max_\lambda \min\left\{c^{tr} g\! -\! \lambda^{tr} \left(\widetilde{A}g\!-\!o\right)\!\colon\! Lg = l, Kg \leq k\right\}\\
		 		=&\max_\lambda \min\Big\{\widetilde J(x,y) \!-\! \lambda^{tr} \left(A d\!-\!o\right)\!\colon\!\forall l \in I \colon\\ &\hspace*{2cm}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r}\! -\! d_l\! = \!0, \begin{pmatrix} x\\y\end{pmatrix}\! \in\! \conv(X)\Big\}\\
		 		\overset{\mathclap{\theassertions.1}}{=}&\max_\lambda \min\Big\{\widetilde J(x,y)\! -\! \lambda^{tr} \left(A d-o\right)\!\colon\!\forall l \in I \colon\\
		 		&\hspace*{2cm}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, \begin{pmatrix} x\\y\end{pmatrix} \in X\Big\}
		 	\end{align*}
		 	Dies ist nun die lineare approximation von \ref{3:B} auf $\left[-e\cdot 1^I,e\cdot 1^I\right]$ wie oben. Wir sehen, dass die obrigen Äquivalenzen für alle $e$ gelten. Trivialer weise gibt es ein $e$ so, der Optimalwert beider Probleme in dem dargestellten Intervall liegt. Es folgt die zu zeigende Gleichheit der Lösungswerte.\par\medskip
		 	Zur konstanten Berechenbarkeit der Reduktion ist zu erwähnen, dass eine offensichtliche Bijektion zwischen den Problemen existiert. Nun folgt also, dass wir die Kodierung von \ref{3:A} für \ref{3:B} übernehmen können. Es ist also keine arbeit nötig; lediglich eine Reinterpretation der Bedeutung.\\
		 	\phantom{text}\hfill$\square$\par
		\end{cont_proof}\par\bigskip
		Nun ist nicht schwer zu erkennen, dass diese Aussage eine Bedeutung für unser Problem hat. Diese erforschen wir tiefer in dem Satz:\par\medskip
		\begin{Satz}
			Wir können \ref{C} in konstanter Zeit auf ein Zirkulationsproblems ohne Kapazitätsberschränkungen und konvexen, stückweise linearen Kosten reduzieren. Haben die Kostenfunktionen der $\mathcal{C}$-Instanz $s$ viele affin lineare Abschnitte so sind die Gewichtsfunktionen der Reduktionsinstanz in $\mathcal{O}(\log(s))$ auswertbar. Ein solches Zirkulationsproblem mit endlich vielen affin linearen Abschnitten aller Funktionen nennen wir das \ccc\hspace*{-.1cm}. \par\medskip			
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				\cite{AhujaDual} verweist hier zusätzlich auf \cite{Rock}. Ich konnte diesen nicht finden. Unser Beweis zeigt (unter anderem) die Flusserhaltung kleinlicher.}
		\end{Satz}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\vspace*{-.45cm}
		\begin{Proof}
			\textit{Proposition 3} findet nun seine offensichtliche Anwendung; wir erhalten also eine Reduktion auf
			\begin{alignat*}{20}
			&\max_{\lambda\in \mathbb{R}^Q}\hspace*{.25cm} \min_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q\\ v\in \mathbb{R}^P}} &&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big) &&+ &&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\\
			& && && &&\hspace*{-1.5cm}-\sum_{(i,j) \in Q} \lambda_{ij}\big(v_i-v_j -w_{ij}\big)\\
			= &\max_{\lambda\in \mathbb{R}^Q}\hspace*{.25cm} \min_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q\\ v\in \mathbb{R}^P}} &&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big) &&+ &&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\\
			& && && &&\hspace*{-4.75cm}+\sum_{x \in P} v_x\!\left(\sum_{(i,x)\in Q} \!\!\lambda_{ix}\!-\!\sum_{(x,j) \in Q} \!\!\lambda_{xj}\!\right)+ \sum_{(i,j) \in Q} \!\lambda_{ij} w_{ij}
			\end{alignat*}
			Setzen wir nun für alle $x \in P$ und einem $c \not \in P\colon w_{cx} \coloneqq v_x, \lambda_{cx} \coloneqq \sum_{(i,x)\in Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in Q} \lambda_{xj}, F_{ck}\coloneqq G_x $ so erlangen wir
			\begin{alignat*}{20}
				&\max_{\lambda\in \mathbb{R}^Q\times \mathbb{R}^{\{c\}\times P}} \min_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q \times \mathbb{R}^{\{c\}\times P}}} &&\hspace*{-.25cm}\sum_{(i,j) \in Q}\hspace*{-.2cm} \bigg(\hspace*{-.1cm} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{-.1cm} +\hspace*{-.1cm}\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) &&\\
				& && \hspace*{-.45cm}+ \sum_{k \in P}\hspace*{-.1cm} \bigg(\hspace*{-.1cm} F_{ck}\big(w_{ck}\big)\hspace*{-.1cm} +\hspace*{-.1cm} \lambda_{ck} \cdot w_{ck}\hspace*{-.1cm}\bigg)\\
			\end{alignat*}\\[-.75cm]
			Setze nun $\widetilde P \coloneqq P\cup \{c\}$ und $\widetilde Q \coloneqq Q \cup \{c\}\times P$. Es folgt bereits die Gleichheit zu \subsubsection*{}\vspace*{-1.124cm}
			\begin{alignat*}{20}
			&\max_{\lambda\in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}\hspace*{.25cm} \min_{\substack{w \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}} &&\sum_{(i,j) \in \widetilde Q} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) &&\\
			\label{star}= -& \min_{\lambda\in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}\hspace*{.1cm} \sum_{(i,j) \in \widetilde Q} && \hspace*{-.2cm}-\min_{\substack{w_{ij} \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) \tag{$\star$}
			\end{alignat*}
			Betrachten wir die gesetze Gleichheit für $\lambda$ erhalten wir
			\begin{alignat*}{20}
			& &&\forall x \in P \colon\hspace*{.25cm} &\lambda_{cx} = &\sum_{(i,x)\in Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in Q} \lambda_{xj}\\
			&\iff \hspace*{.25cm}&&\forall x \in P \colon &0 = &\sum_{(i,x)\in \widetilde Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in \widetilde Q} \lambda_{xj}
			\end{alignat*}
			wir sehen also, dass es sich hier um die Flusserhaltungsbedingung in dem gerichteten Graphen $(\widetilde P, \widetilde Q)$ für $P \subsetneq \widetilde P$ handelt. Wir wollen zeigen, dass die Flusserhaltung aber nun auch für den fehlenden Knoten $c$ gilt. Wir können durch Induktion über die Kardinalität von $M \subset P$ erhalten, dass der Fluss zwischen $M$ und $\widetilde P \setminus M$ in Summe 0 ist {\small (aufsummieren der obrigen Flusserhaltungsbedingungen)}. Nun also insbesondere die zwischen $P$ und $\widetilde P \setminus P = \{c\}$, somit aber gerade die Flusserhaltung für $\{c\}$. Es gelten also alle Flusserhaltungsbedingungen.\par\medskip
			
			Eine Lösung des Problems $\lambda \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}$ kann also als Zirkulation interpretiert werden. Es bleibt noch zu zeigen, dass wir diese Reduktionsinstanz äquivalent mit konvexen Gewichten ausstatten können.\break 
		\end{Proof}
	\end{minipage}
	\newpage
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\vspace{-.5cm}
		Hierzu betrachten wir die in (\ref{star}) beschriebene Kantengewichte genauer. Diese sind gegeben für Kante $ij \in \widetilde{Q}$ beliebig durch:
		\begin{align*}
			C_{ij}\big(\lambda_{ij}\big) \coloneqq - \min_{\substack{w_{ij} \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg)
		\end{align*}
		Betrachten wir für $\mu \in  [0,1]$ und $\bar\lambda, \tilde{\lambda} \in \mathbb{R}$
		\begin{align*}
			&\min_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) +\Big(\mu\bar\lambda + \big(1-\mu \big)\tilde\lambda\Big)\cdot w\bigg)\\
			=&\min_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( \mu \cdot F_{ij}\big(w\big)+\big(1-\mu)\cdot F_{ij} \big(w\big) \\
			&\hspace*{2cm}+\mu\bar\lambda \cdot w + \big(1-\mu \big)\tilde\lambda\cdot w\bigg)\\
			\geq &\ \mu\cdot\min_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) + \bar\lambda \cdot w\bigg) \\
			&\hspace*{2cm}+ \Big(1-\mu \Big)\cdot \min_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) +\tilde\lambda\cdot w\bigg)
		\end{align*}
		also da $ij \in \widetilde Q$ beliebig, die Kosten aller Kanten Konvex. Die das betrachtete Problem ist also bereits eine Instanz des auf das zu reduzierende Zirkulationsproblems. \par\medskip 
		Zur stückweisen Linearität der Kostenfunktionen einer Kante $ij \in \widetilde Q$ untersuchen wir ${F_{ij}}_\pm'$, die recht- bzw. linkssseitige Ableitung.\par\medskip
		Wir haben gezeigt, dass diese stückweise konstant und monoton steigend ist. Sei nun $(a,b)$ ein solcher affin linearer Abschnitt unter $F_{ij}$.\par\smallskip
		Nehmen wir an $a,b \in \mathbb{R}$. Für ein $-\lambda \in [{F_{ij}}_+'(a),{F_{ij}}_+'(b)]$ folgt, dass $-C_{ij}(\lambda) = F_{ij}\big(b)+\lambda \cdot b$ gilt, da die Steigung von $w \longmapsto  F_{ij}\big(w)+\lambda \cdot w$ nach $b$ nicht-negativ und zuvor nicht-positiv ist. \par\smallskip 
		Falls ein solches Intervall für $a = - \infty$ existiert so stellen wir fest ähnlich fest, dass für $-\lambda < {F_{ij}}_-'\big(b\big)$ folgt $-\lambda < {F_{ij}}_-'$ also auch $-C_{ij}(\lambda) = -\infty$ und für $-\lambda \in [{F_{ij}}_-'(b),{F_{ij}}_+'(b)]$ $C_{ij}(\lambda) = F_{ij}\big(b)+ \lambda \cdot b$. Analog für $b = \infty$.\par\medskip
		Da nun die oben erwähnten Bereiche auf denen $C_{ij}$ linear ist offensichtlich eine Zerlegung von $\mathbb{R}$ Darstellen {\small (unterteilt durch Steigungen von $F_{ij}$)} folgt, dass die Kardinalität der affin linearen Abschnitten von $C_{ij}$ begrenzt ist durch die von $F_{ij}$. Dies gilt, da wir für eine Zerlegung von $F_{ij}$ in affin lineare Abschnitte über die einseitigen Ableitungen wie oben eine Zerlegung von $\mathbb{R}$ in Intervalle erhalten, auf denen $C_{ij}$ affin Linear ist {\small (wir zählen hier die Konstante $\infty$-Funktion als affin Linear)}. Somit also stückweise linear.\par \medskip
		Bei einer endlichen Zerlegung erhalten wir also zur Auswertung der Gewichtsfunktionen das Verfahren, auf den Intervallgrenzen dieser eine binäre Suche auszuführen. Wir suchen hierbei zu einem Auswertungspunkt $\lambda\in\mathbb{R}$ ein entsprechendes Intervall {\small (s.o.)}. Wir erhalten also eine in der Zerlegungsgröße logarithmische Laufzeit.\par\medskip
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			Die Reduktion selbst ist in konstanter Zeit durchführbar, da es sich lediglich um eine reinterpretation der Kodierung handelt.\\
			\phantom{text}\hfill$\square$\par
		\end{cont_proof}\vspace{-.37cm}
		\section{\!Eigenschaften der Reduktion}
		Unter Verwendung der oben hergeleiteten Aussagen erhalten wir also eine Reduktion des \ccdmcf und der Probleme $\mathcal{B}, \mathcal C$ auf das oben beschriebene \ccc {\small (für Laufzeiten der Reduktionen siehe Oben)}. \par\medskip 
		Wir wollen nun Eigenschaften der Reduktionsinstanzen beim Durchlaufen aller Reduktionen untersuchen {\small (also bei Start mit \ccdmcf\hspace*{-.1cm})}.
		\subsection{Die Kostenfunktionen}\label{Kostenfunk}
		Wir werden die Form der Gewichtsfunktionen nicht Beweisen, da diese Informationen bereits in den obrigen Lemmas beinhaltet ist. Wir werden lediglich einige Feststellungen tätigen. \\
		Betrachten wir nun also eine Instanz $\big( (F_{ij})_{ij \in Q},(G_x)_{x \in P},(l_t)_{t \in P \cup Q},{(u_t)_{t \in P \cup Q}} \big)$ des \ccdmcf\!\!\break
		%TODO: Gewichtsfunktionen äußere Grenzen welche konstant bleiben bzw mit steigung M divergieren (divergent an beiden seiten). Impliktionen für das unendlich sein der C
		%TODO: anzahl linearer Abschnitte
		%TODO: stetig (bereits als konvexe funktion)
		%TODO: Minima werden in Ganzzahligen stellen angenommen. Gewichtsfunktionen haben ganzzahlige steigungen
		%TODO: keine begrenzungen auf fluss; richtungen irrelevant wir oe können eine Richtung entfernen; es kann echter fluss durch c strömen.
		und die entsprechende Reduktionsinstanz $(\widetilde F_{ij})_{ij \in \widetilde Q}$ des \ccc \hspace{-.2cm}. Sei hierbei $\widetilde Q = Q \cup \{c\} \times P$ wie in \textit{Satz 4} und weiter $M$ so wie \textit{Lemma 1}.\par\medskip
		Die Herleitungen in \textit{\ref{reductions} Reduktionen} liefert nun folgende Darstellungen für $ij \in Q$ und $ck \in \widetilde Q$: 
		\begin{alignat*}{20}
		&\widetilde F_{ij}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
		\begin{cases}
		\infty & \eta < 0, M < \eta \\
		-F_{ij}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon \min\{F^-_{ij}\big(\rho\big),0\} \\&\hspace*{1.35cm}\leq -\eta \leq {F^+_{ij}}\big(\rho\big) 
		\end{cases}\\
		&\widetilde F_{ck}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
		\begin{cases}
		\infty & \eta < -M,M < \eta\\
		-G_{k}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon {G^-_k}\big(\rho\big) \leq -\eta \\&\hspace*{1.95cm}\leq {G^+_k}\big(\rho\big) 
		\end{cases}\\
		\end{alignat*}\\[-1cm]
		Wobei wir $F^-_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(x)- F_{ij} (x-1), F^+_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(x+1) - F_{ij}(x)$ zu $x \in \mathbb{Z}$ setzen; $G^+_{ij}, G^-_{ij}$ analog. Falls $F_{ij}, G_{ij}$ bereits affin linear zwischen ganzen Zahlen sind, so entsprechen diese den Rechtsseitigen bzw. Linksseitingen Ableitungen aus \textit{Satz 4}.\par\medskip
		Mir wollen hierbei noch die Divergenzen der Funktionen genauer betrachten. Zunächst stellen wir fest, dass wir ohne Einschränkung annehmen können, dass die Kostenfunktionen affin linear zwischen ganzen Zahlen. Wir erhalten da $l,u$ ganzzahlig und endlich dimensional sind, dass es nur begrenzt viele affin lineare Abschnitte bzw. diese für alle Funktionen durch $\parallel u-l \parallel_\infty < \infty$ beschränkt sind. Somit ist die Steigung zwischen ganzen Zahlen beschränkt. Es folgt also die ex. von $L>0$ so, dass $\forall ij \in \widetilde Q \colon \min_{w\in \mathbb{R}} F_{ij}\big(w\big) \pm L\cdot w = -\infty$. Nun gilt für $ij \in Q$, dass nach Anwendung von \textit{Lemma 1}\break
	\end{minipage}
	
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		 die Kostenfunktion zu $ij$ und $h$ hinreichtend groß, einen konstanten Abschnit auf $(-\infty, -h)$ und einen von Steigung $M$ auf $(h, \infty)$ hat. Ähnlich für $k \in P$ die entsprechende Kostenfunktion auf $(-\infty, h)$ Steigung von $-M$ und auf $(h, \infty)$ eine von $M$. Dies liefert den Grund für die divergenten Bereiche der Kostenfunktionen der \ccc Instanzen.\par\medskip
		\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
			\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
			\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
			\fontdimen7\font=0.2em% extra space
			\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
			An dieser Stelle sollte auf den signifikanten Unterschied zu \cite{AhujaDual} hinsichtlich der Divergenten Bereiche hingewiesen werden. Es scheint mir als ob bei \textit{Assumption 2/3} übersehen wurde, dass deren Anwendungsreihenfolge nicht vertauscht werden kann. Beziehungsweise, dass das anwenden von \textit{Assumption 3} Auswirkungen auf die Funktionen hat.
		}\par\medskip
		Eine weitere wichtige Eigenschaft der Kostenfunktionen ist die Ganzzahligkeit der Steigungen auf nicht degenerierten Intervallen. Wir sehen also auf einem der affin linearen Intervallen ist aus der obrigen Identität zu folgern, dass ein $\rho\in \mathbb{Z}$ existiert so, dass $-\rho$ auf diesem Intervall die Steigung ist.\par\smallskip
		Wir erhalten aus \textit{Satz 4} noch, dass unsere Funktionen in $\widetilde F$ auch höchstens $\parallel u-l \parallel_\infty$ lineare Intervalle haben. Somit ist das Evaluieren dieser in $\mathcal{O}\big(\parallel u-l \parallel_{\infty}\big)$.\\[-.625cm]
		\subsection{Der Reduktionsgraph}
		Es würde Sinn machen die den Fluss in unserem Graphen derart zu beschränken, dass die Kostenfunktionen nicht $\infty$ annehmen. Allerdings kann unser Algorithmus auch leicht mit unendlichen maginalen Kosten arbeiten.	\par\smallskip	Wir können außerdem annehmen, dass die \ccc Instanz zwischen zwei Knoten nur eine Kante hat, da wir zwei Kanten $ij, ji \in \widetilde Q$ leicht auf eine Reduzieren können. Eine entsprechende Kostenfunktion der Vereinigungsvariable ist gesucht. In der Tat können dies Eigenschaft bereits für $Q$ aus dem \ccdmcf tun. Da in diesem Problem $w_{ij} = -w_{ji}$ gilt kann also $F_{ij}(w') + F_{ji}\big(-w'\big)$ als Ersatzfunktion der Vereinigungskante fungieren. Wir stellen hierfür fest, dass $F_{ji}(-\cdot)$ sofort konvex, also die Funktion als Summe konvexer Funktionen konvex. Diese Reduktion kann theoretisch in linearer Zeit durchgeführt werden ist aber vermutlich in praktischen Anwendungen nicht zu empfehlen, da sich zwar die Größe von $Q$ verkleinern lässt, aber auch die Auswertung der assoziierten Funktionen in ähnlichen Maßen schwieriger wird. \par\smallskip 
		Diese Reduktion für allgemeine Instanzen des \ccc scheint hingegen um einiges komplizierter. Wir können zwar unseren Graphen in ein lineares Problem Netzwerkproblem überführen {\small (s.u.)} und die Funktionen dann zu einer einzigen konvexen Funktion zusammenfügen aber das Ganze ist mit erheblichen Aufwand verbunden 
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		und ist vermutlich nur zur Beweisführung von Bedeutung. Wir werden diese Aussage weder Zeigen noch nutzen. \\[-.75cm]
		%In der Tat werden wir anders als \cite{AhujaDual} vesuchen die meisten Aussagen direkt für das Netzwerk mit konvexen Kosten zu zeigen:
		%		\par\bigskip ¸Nun wollen wir uns noch mit dem im Zuge der Reduktion hinzugefügten Knoten beschäftigen. Dieser Knoten ist über Vorwärtskanten mit allen anderen Knoten verbunden. Wir hatten die Flusserhaltung auch für diesen Knoten gefolgert, allerdings ist anzumerken, dass tatsächlich Fluss durch diesen Strömen kann, da auch negative Flüsse je nach Grenzen über Kanten zu gelassen sind.
		\section{Convex Cost Scaling}
		Wir kodieren Instanzen $(Q,(F_{ij})_{ij \in Q})$ des \ccc in Zukunft durch die rechts- und linksseitigen Steigungen der Kosten $(c^-_{ij})_{ij \in Q}$, $(c^+_{ij})_{ij \in Q}$ und $f^0, c^0\in \mathbb{R}^Q$, wobei $F_{ij}(f^0_{ij}) = c^0_{ij} < \infty$ für alle $ij \in Q$ gelte.
		Wir merken an, dass bei Berechnung der Instanzen wie in \textit{\ref{reductions} Reduktionen}, also bei Beginn mit einer Instanz des \ccdmcf\hspace*{-.15cm}, können wir die Steigungen auf natürlicher Weise aus der Berechnungsmethode der Kostenfunktionen folgern {\small (s.o.)}. Wir erhalten also  eine Reduktion von $\mathcal{C}$ auf diese Kodierung des \ccc als Korollar zu \textit{Satz 4}.\par\medskip
		%TODO: Jan fragen
		Wir nennen nun $\big(P,Q,(c^-_{ij})_{ij \in Q},(c^+_{ij})_{ij \in Q}, (f^0_{ij})_{ij \in Q},$ $(c^0_{ij})_{ij \in Q}\big) = \big(P,Q,c^-,c^+,f^0,c^0\big)$ für $P\times P \supseteq Q$, $Q \cap P = \emptyset$ \cccn so wollen wir zeigen, dass eine hinreichende und notwendige Optimalitätsbedingung an einen Zirkulation $f$ gegeben ist durch
		%TODO: kodierungen sollten Indexmengen enthalten
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon && &&c^-_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j < 0 \tag{a}\\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^+(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \geq 0\\
		&&&\land\ &&c^+_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j > 0 \\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^-(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \leq 0
		\end{alignat*}
		Wobei die Formulierung als zwei separate Implikationen aus dem linearen Fall stammt. Hier gilt in $(R,S,c,u,l)$ Zirkulationsnetzwerk ist eine Zirkulation $f$ genau dann optimal, wenn
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^R\ \forall ij \in S \colon && &&\hspace*{-.0cm}c_{ij}-\xi_i+\xi_j < 0 \implies f_{ij} = u_{ij} \\
		& &&\hspace*{-.3cm}\land\ &&c_{ij}-\xi_i+\xi_j > 0 \implies f_{ij} = l_{ij} \\
		\tag{b}\\[-.65cm]
		\end{alignat*}
		Für ein $\xi \in \mathbb{R}^P$ setzen für $ij \in Q$ nun die Notation $c(\xi)_{ij}^\pm \big(f\big) \coloneqq c^\pm_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j$. Erweitere auch für $ij \not \in Q$ zu $c(\xi)_{ij}^\pm \big(f\big) =  \pm\infty$. Wir nennen $\xi$ ein Knotenpotential.\par\medskip
		\subsubsection*{}\vspace*{-1.1275cm}
		Wir definieren nun noch zu einen $f\in \mathbb{R}^A$ in einem \cccn $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$ den relativen Fluss $\mathfrak f \in \mathbb{R}^{V^2}$ in dem Netzwerk $(V,V^2)$, wobei für $ij \in V\times V, \mathfrak f_{ij} = \max\{0,f_{ij}-f^0_{ij}-(f_{ji}-f^0_{ji})\}$ sei.\vspace*{-.825cm}
		\begin{alignat*}{20}
			\label{bullets}\tag{$\bullet$}
		\end{alignat*}\par
		\begin{Lemma}
			In einem \cccn $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ ist eine Zirkulation \mbox{$f \in \mathbb{R}^A$} genau dann optimal, wenn es eine Knotenpotential $\xi \in \mathbb{R}^V$ gibt so, dass für $ij \in A$ beliebig gilt: $c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \leqslant 0 \iff c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \geqslant 0$. 
			\begin{Proof}
				$^{\cite{AhujaDual}\cite{FiN}}$  Wir beschreiben nun eine Reduktion auf den Fall $c$ linear.\par \medskip
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			Betrachte für jede Kante $ij \in A$ die Funktion $c^+_{ij}$. Bezeichne $l_{ij}=x_1 < x_2 < ...< x_n = u_{ij}$ Punkte so, dass $[l_{ij},u_{ij}]$ maximal und $c^+_{ij}\vert_{\left[x_m, x_{m+1}\right]}$ affin linear mit Steigung $\tilde c_{ij}^m$ für alle $m \in \{1,..,n-1\}$. Wir merken an, dass solche $l,u$ existieren, da unser Problem per Definition nur endlich viele affin lineare Abschnitte der Kostenfunktionen zulässt.
			Füge nun für jedes dieser Intervalle zwei neue Knoten $a,b$ hinzu, welche mit einer Kante verbunden werden, die zum $m-$ten Intervall $x_{m+1}-x_m$ Kapazität und Kosten $\tilde c_{ij}^m$ hat. Füge dann noch Kanten von $i$ nach $a$ und von $b$ nach $j$ mit Kosten 0 hinzu mit den selben Grenzen.\vspace*{-.5cm}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
				\node[draw, circle] at (0,0) (a) {};
				\node[draw, circle] at (1,0) (b) {};
				\draw[->, draw] (a) -- (b);
				\node[]at (2,0) (squigly) {$\rightsquigarrow$};		
				\node[draw, circle] at (3,0) (a) {};
				\node[draw, circle] at (6,0) (b) {};
				\foreach \i in {1,2,3}{
					\node[draw] at (4,1.5-.5*\i) (\i) {};
					\node[draw] at (5,1.5-.5*\i) (2\i) {};
					\path[->,draw] (a) edge (\i)
					(\i) edge node[below=-.1cm]{\tiny $\tilde c_{ij}^{(\i)}$} (2\i)
					(2\i) edge (b);
				}
				\node[] at (4,1.5-.5*4) (4) {};
				\node[] at (5,1.5-.5*4) (24) {};
				\path[->,draw] (a) edge (4)
				(24) edge (b);
				\node[] at (4.5,1.5-.5*4) (c4) {$\cdots$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}\vspace*{-.45cm}
			Betrachten wir nun eine optimale Zirkulation in\break\\[-.75cm]
		\end{cont_proof}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			diesem Reduktionsgraphen. Diese nutzt trivialer weise zunächst die billigeren Kanten aus. Die Kosten der Zirkulation durch die Kanten zwischen $i$ und $j$ in dem Reduktionsgraphen entsprechen also denen im Ursprungsgraph. Die induzierte Zirkulation im Ursprungsgraph hat also den selben Wert. Gäbe es nun eine Zirkulation von geringerem Wert im Ursprungsgraph so induziert diese eine von dem selben Wert in unserem Reduktionsgraph. Es folgt also, dass die Minimalen Zirkulationen im Wert übereinstimmen.\par\medskip
			
			Unser Reduktionsgraph erfüllt alle Eigenschaften des Ursprungsnetzwerk wir nehmen also in Folge ohen Einschränkung die Linearität der Kapazitäten an. Wir wollen das Dual LP des linearen Zirkulationsproblems untersuchen. Hierzu substituieren wir $\tilde f = f-l$ und erhalten\vspace*{-.25cm}
		\end{cont_proof}
	\end{minipage}\\
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\\[-.75cm]
	\begin{alignat*}{20}
	\min & \hspace*{.5cm} 	&c_{ij} \cdot f_{ij}\\
	s.t. & 					& \forall i \in V \colon &\hspace*{.5cm}	&&\sum_{ij \in E} f_{ij} - \sum_{ji \in E} f_{ji} = 0\\
	&					&\forall ij \in E \colon &				&&l_{ij} \leq f_{ij} \leq u_{ij}\\
	\end{alignat*}\vspace*{-1.25cm}
	\begin{alignat*}{20}
	=\sum_{ij \in E} c_{ij}\cdot l_{ij}\ +\ &\max\hspace*{.25cm}  &\sum_{ij \in E} v_{ij}^{(1)}(u_{ij}-l_{ij})&+\sum_{i \in V} v_i^{(2)}\left(\sum_{ji \in E} l_{ji} - \sum_{ij \in E} l_{ij}\right)\\
	&\hspace*{.2cm}s.t. &\forall ij \in E \colon &v_i^{(2)}-v_j^{(2)} + v_{ij}^{(1)} \leq c_{ij}\\
	&&\forall ij \in E \colon & v_{ij}^{(1)} \leq 0\\[-1cm]
	\end{alignat*}
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Eine Lösung $\tilde f$ des Primals ist nach \textit{Complementary Slackness} genau dann optimal, wenn $v^{(1)},v^{(2)}$  wie oben existieren so, dass  für ${ij \in E}$ aus $v_i^{(2)}-v_j^{(2)} + v_{ij}^{(1)} < c_{ij}$ bereits folgt $\tilde f_{ij} = f_{ij}-l_{ij} = 0$ und auch bei $v_{ij}^{(1)} < 0$ bereits gilt $\tilde f_{ij} = f_{ij} -l_{ij} = u_{ij}-l_{ij} $.\par\medskip
		Nun also da $v_{ij}^{(1)} \leq \min\{c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)}, 0\}$ nach Zulässigkeit. Da weiter offensichtlich für das Optimum $v_{ij}^{(1)} = \min\{c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)}, 0\}$ gilt folgt also $v_{ij}^{(1)} < c_{ij} \iff c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)} > 0$ und $v_{ij}^{(1)} < 0 \iff c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)} < 0$. Nun aber bereits offensichtlich die \textit{complementary slackness}
		Kondition erfüllt genau dann, wenn (a) gilt. Nun ist leicht einzusehen, dass (a) in dem Reduktionsnetzwerk äquivalent zu (b) in unserem Ursprungsnetzwerk ist.\\
		\phantom{text}\hfill$\square$\par\medskip\vspace*{-.1cm}
		Wir relaxieren diese Optimalitätsbedingung nun zu $\varepsilon$-Optimalität. Diese sei für $\varepsilon>0$ definiert durch
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon &&c(\xi)^-_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon\!\!\implies \hspace*{.1cm}c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\!\geq \!\!-\varepsilon\\
		&&&\hspace*{-.43cm}-c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon \!\! \implies \!\!\!-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \!\!\geq \!\!-\varepsilon
		\end{alignat*}\\[-.45cm]
		Auch fordern wir nun nicht länger, dass $f\in \mathbb{R}^Q$ eine Zirkulation ist. Unser Ziel ist nun ein
		Algorithmus, welcher Iterativ $\varepsilon$-optimale Zirkulationen produziert. Die Struktur unseres Problem liefert uns dann\par\medskip
	\end{minipage}\hfill
%		deprecated parts of above proof
%		\iffalse
%		\hspace*{10pt}\textit{Die Kondition (a) ist notwendig:} \\
%		Wir sehen für $c_{v^{(2)}}(ij) < 0$ folgt sofort $v_{ij}^{(1)} \leq c_{v^{(2)}}(ij) < 0 $ also auch $f_{ij} = u_{ij}$. Für $c_{v^{(2)}}(ij) > 0$ hingegen sehen wir, da $v_{ij}^{(1)} \leq 0$ folgt $v_{ij}^{(1)} < c_{v^{(2)}}(ij)$ somit also $f_{ij} = l_{ij}$.
%		\hspace*{10pt}\textit{Die Kondition ist hinreichend:}\\
%		Wir stellen fest falls die Zirkulation nicht optimal ist folgt die Existenz eines gerichteten Kreises $(v_1,.., v_n)$ im Residualnetzwerk mit negativem Gewicht. Also $0>\sum_{\eta = 1}^{n-1} c_{v_\eta v_{\eta+1}} = \sum_{\eta = 1}^{n-1} c_{v_\eta v_{\eta+1}}+ \underbrace{\textstyle \sum_{\eta = 1}^{n-1} -\pi_\eta+\sum_{\eta = 2}^{n} \pi_{\eta}}_{\text{\glqq } = 0 \text{\grqq } \text{ Da } v_1 = v_n} = \sum_{\eta = 1}^{n-1} c_\pi(v_\eta v_{\eta+1})$ Somit also eine Kante in dem Kreis von negativen Residualgewicht. Somit also von Restkapazität 0. Somit hat der Kreis bereits keine Restkapazität. Somit ist die Zirkulation optimal.
%		\fi
%		\iffalse
%		\textbf{Fall $f_{ij} > l_{ij}\colon$} Also folgt $v_{ij}^{(1)} = c_{v^{(2)}}(ij)$ und somit $c_{v^{(2)}}(ij) = v_{ij}^{(1)}< 0$ folgt $f_{ij} = u_{ij}$.\\
%		\textbf{Fall $f_{ij} = l_{ij}\colon$} Wir erlangen aus $f_{ij} \not = u_{ij}$, dass $v_{ij}^{(1)} = 0$, somit aus $v_{ij}^{(1)}\leq c_{v^{(2)}}(ij)$ bereits $c_{v^{(2)}}(ij) \geq 0$. Insbesondere hält also die zu zeigende Implikation.\fi\par\bigskip
%		
%		\iffalse
%		Wir stellen noch fest, dass für im Fall von Optimalität der $v^{(1)},v^{(2)}, f$ folgt für $ij \in E$ so, dass $l_{ij} \not = u_{ij}$, die Implikationen $c_{c^{(2)}}{(ij)} \leq 0 \implies v_{ij}^{(1)} = c_{c^{(2)}}{(ij)}$ und $c_{c^{(2)}}{(ij)} > 0 \implies 0 \leq v_{ij}^{(1)} \leq c_{c^{(2)}}{(ij)}$ halten.\par
%		
%		\textit{Die Kondition ist hinreichend:}\\
%		Gelte nun hingegen $\forall ij \in E \colon c_{v^{(2)}}(ij) < 0 \implies f_{ij} = u_{ij}$. Nehme an $f_{ij} > l_{ij}$ und $v_{ij}^{(1)} < c_{v^{(2)}}(ij)$
		%TODO: delete this: Momentane Ideen v_{ij}^{(1)} sind mindest größen für Kantengewichte um diesen Fluss als optimalen zu erhalten. Ist mehr als der Mindestfluss auf der Kante so ist das mindestgewicht mit dem maximalgewicht gleich.
%		\fi
		%TODO: Ersetze E mit A
	%TODO: Namensgebung dual flow not special case because of varable limits infinity
	%TODO: erweiterung des Alg für unbeschränkte Bereiche?
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{Lemma}
			In einer \cccn Instanz $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ mit $c^\pm$ ganzzahlige Funktionen ist jede $\frac{1}{|V|}$-optimale Zirkulation bereits optimal.$^{\cite{GoldbergTarjan}}$
		\end{Lemma}\par\medskip
		Sollte unsere iterative Verbesserungsprozedur terminieren können wir unseren Algorithmus also so konstruieren, dass er terminiert. Wir brauchen nun noch eine weitere Aussage bevor der Ansatz erläutert wird.\par\smallskip
		\begin{Lemma}
			Eine \cccn Instanz $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ unserer Reduktion des \ccdmcf mit Kostenfunktionen $F$ {\small (bzw. $G$)} erfüllt, dass für $ij \in A, l \in \mathbb{R}$ beliebig gilt $c^+_{ij}\big(F^-_{ij}(l)\big) \geqslant l \geqslant c^-_{ij}\big(F^+_{ij}(l)\big)$.
			\begin{Proof}
				Wir wollen die erste Ungleichung zeigen. Wir sehen, dass es ein $\vartheta \geq l$ gibt so, dass $F^-_{ij}(\vartheta) = F^-_{ij}(l) < F^+_{ij}(\vartheta)$ {\small (oder analog für $G$)}. Betrachten wir die in \textit{\ref{Kostenfunk} Die Kostenfunktion} gegebene Darstellung so sehen wir sofort die Ungleichung. Analog für die zweite Ungleichung.\\
				\phantom{text}\hfill$\square$\par
			\end{Proof}
		\end{Lemma}\par\smallskip
		Eine direkte Konsequenz ist nun, dass $c(\xi)^+_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big)\geq c(\xi)^+_{ij}\big(F^-_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big) \geq 0 \geq c(\xi)^-_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big)$. Also bei Fluss $F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ auf einer Kante $ij \in Q$ bereits die Grenzkosten in positiver und negativer Richtung positiv. Die Kosten befinden sich also in einem lokalen Minimum. Nach Konvexität also bereits global.
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Sei nun zu $v \in P, f \in \mathbb{R}^Q$ $\bal_f(v) \coloneqq \sum_{iv \in Q} f_{iv} -\sum_{vj \in Q} f_{vj}$. Wir betrachten die Prozedur\par\medskip
		\begin{algorithm}[H]
			\DontPrintSemicolon
			\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
			\SetKwInOut{Input}{Input}
			\Input{$V,A,c^-,c^+, \xi, \varepsilon$}
			\For{$ij \in A$}{
				\uIf{$c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$
				}
				\uElseIf{$c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) > 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ 
				}
				
			}
			\Do{a If-Clause tested positive}{
				\uIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(i) > 0 \land c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq \min\{f_{ij} + \bal_f(i),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
				}
				\uElseIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(j) > 0 \land -c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq \max\{f_{ij}-\bal_f(j),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
				}\uElseIf{$\exists v \in V \colon \bal_f(v) > 0$}{
					$\xi_v \coloneqq \xi_v + \varepsilon$
				}
 			}
 			\Return{$(f,\xi)$}
			\caption{\texttt{improve\_approx}}
			%TODO: Add proper types to parameters
			%TODO: solution to the dual problem
		\end{algorithm} \par\medskip
		Eine Iteration dieser Prozedur setzt also zunächst $f$ zu $\xi$ derart, dass er die Optimalitätbedingung erfüllt ist, aber nicht notwendigerweise eine Zirkulation ist. In der \texttt{do-while} Schleife wird dann die Zirkulationeigenschaft wieder hergestellt. Wir sehen, dass in Fall der Terminierung die Zirkulationseigenschaft erfüllt ist, da ansonsten einer der Fälle durchgeführt wird. \par\smallskip
		Wir werden auch sehen, dass eine Iteration der Schleife $\varepsilon$-Optimalität erhält. Da zuvor \mbox{$0$-Optimalität} galt bedeutet dies also, dass die Prozedur, falls sie terminiert, mit einer $\varepsilon$-optimalen Zirkulation terminiert. Wir werden danach natürlich noch obere Schranken für die Laufzeit zeigen.\par\medskip
		%TODO: compare to algorithms in the reduction network
		\begin{Proposition}
			Bei Terminierung liefert die \texttt{improve\_approx} Routine eine $\varepsilon$-optimale Zirkulation.
			\begin{Proof}
				Seien zunächst $V,A,c^-,c^+, \xi, f, \varepsilon$ die der Funktion übergebenen Parameter.\par\medskip
				\hspace*{15pt}Zu \glqq Zirkulation\grqq:\par\smallskip
				Wir erkennen sofort, dass das resultierende $f$ keinen Knoten $v \in V$ mit $\bal_f(v)> 0$ hat. Angenommen es gibt einen Knoten $\bar v$ mit $\bal_f(\bar v) < 0$ nun aber $\sum_{n \in V} \bal_f(n) < 0$. Wir erhalten einen Widerspruch, da 
				\begin{align*}
				&\sum_{n \in V} \bal_f(n) = \sum_{n \in V} \bigg(\sum_{in \in A} f_{in} -\sum_{nj \in A} f_{nj}\bigg) \\
				= &\sumsum\limits_{\substack{n,m \in V\\nm \in A}} f_{nm} - \sumsum\limits_{\substack{n,m \in V\\nm \in A}} f_{nm} = 0
				\end{align*}
				\hspace*{15pt} Zu \glqq $\varepsilon$-optimal\grqq:\par\smallskip
			\end{Proof}¸y
		\end{Proposition}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			Wir sehen sofort, dass die initialisierende Schleife ein $0$-optimales $f$ erzeugt.
			Uns ist bekannt, dass $c^+, c^-$ monotone Funktionen sind. Wir wollen zeigen, dass jede Iteration der \texttt{do-while} Schleife die $\varepsilon$-Optimalität erhält. Hierzu betrachten wir die möglicherweise eintretenden Fälle. Sei hierzu $f'$ und $\xi'$ die Belegungen der Variablen \glqq$f$\grqq, \glqq$\xi$\grqq\ nach dem durchlaufen der Iteration.\par
			\hspace*{10pt}\textit{Es wird nichts ausgeführt:} trivial.\\
			\hspace*{10pt}\textit{Die erste If-Abfrage testet positiv:} Wir sehen, dass $f_{ij} < f'_{ij}$ erhöht wird {\small ($\bal(v) > 0$ sofort klar und bei $f'_{ij} = F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ folgt $c(\xi)^+_{ij}\big(f'\big) > 0$. Also dank Monotonie $f_{ij} < f'_{ij}$)}. Die Kosten sind also nach der Zuweisung höher. Nun sehen wir, dass die Erhöhungskosten $-\varepsilon \leq c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$  nach Induktionsvoraussetzung und Fall. Nun also $-\varepsilon < 0 < -c(\xi)^-_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i -\xi_j)\big) \leq -c(\xi)^-_{ij}\big(f'\big)$ und $-\varepsilon < c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \leq c(\xi)^+_{ij}\big(f'\big)$.\\
			\hspace*{10pt}\textit{Die zweite If-Abfrage testet positiv:} Analog zur ersten.\\
			\hspace*{10pt}\textit{Die dritte If-Abfrage testet positiv:} Hier sehen wir, dass keine der ersten beiden Abfragen zutraf, also gilt für ein solches $v$ {\small (wie in der Abfrage)}, dass für alle Kanten $vj \in A$ und $iv \in A$ folgt 
			\begin{alignat*}{20}
			&&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big) &= &&c^+_{vj}(f_{vj})-\xi_v+\xi_j &\geq &&\ 0 \\
			\land -&&c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) &= -&&c^-_{iv}(f_{iv})-\xi_v+\xi_i &\geq &&0
			\end{alignat*}
			Nun gilt also für $\xi'$ den neuen Knotenpotentialen
			\begin{alignat*}{20}
			&&c(\xi')^+_{vj}\big(f\big) &= &&c^+_{vj}(f_{vj})-\xi_v+&&\xi_j -\varepsilon\ &\geq&&\ -\varepsilon \\
			\land -&&c(\xi')^-_{iv}\big(f\big) &= -&&c^-_{vi}(f_{vi})-\xi_v+&&\xi_i -\varepsilon&\geq &&-\varepsilon
			\end{alignat*}
			Angenommen die verbliebenen Richtungen erfüllen $-\varepsilon \hspace*{-.1cm}> \hspace*{-.1cm}-c(\xi)^-_{vj}\big(f\big)$ beziehungsweise $-\varepsilon \hspace*{-.1cm}>\hspace*{-.1cm} c(\xi)^+_{iv}\big(f\big)$ so\break\\[-1cm]
			\begin{alignat*}{20}
			&&-\varepsilon \hspace*{-.1cm}&> \hspace*{-.1cm}-&c(\xi)^-_{vj}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} &\geq\hspace*{-.1cm} -&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}&\implies\hspace*{-.1cm} -&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} \geq\hspace*{-.1cm} -\varepsilon\smash{,}\hspace{-.1cm}\\
			&&-\varepsilon \hspace*{-.1cm}&>\hspace*{-.1cm}& c(\xi)^+_{iv}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} &\geq\hspace*{-.1cm} &c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}&\implies\hspace*{-.1cm} &c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}\geq \hspace*{-.1cm}-\varepsilon
			\end{alignat*}
			was Widersprüche sind. Also ist die $\varepsilon$-Optimalität für alle an $v$ anliegenden Kanten gezeigt. Andere wurden allerdings nicht von den Änderungen an $\xi_v$ beeinflusst, also wird deren Optimalität fortbestehen.\\
			\phantom{text}\hfill$\square$\par\vspace*{-.25cm}
		\end{cont_proof}
		\subsection{Operationsausführungsgrenzen}
		Es verbleibt also noch die Laufzeit. Wir werden hierzu verschiedene Aktionen separat beschränken. Zunächst beginnen wir mit der Anzahl mit der der letzte Fall der \textit{For-Schleife} ausgeführt wird. Wir nennen eine solche Operation ein \textit{Relabeling}.\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Sei $f$ eine bezüglich $\xi$ $\varkappa$-optimale Zirkulation in $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$. So benötigt \texttt{improve\_approx} höchstens $|V| \left(1+ \frac{\varkappa}{\varepsilon}\right)$ \textit{Relabels} um bei Aufruf mit $\xi$, $\varepsilon < \varkappa$ zu terminieren.
			\begin{Proof}
				$^{\cite{GoldbergTarjan}\cite{AhujaDual}}$ Sei $f$ wie oben, $v_1 \in V$ der Art, dass es eine Belegung $f'$ der Variable \glqq $f$\grqq\ im Verlauf der \break
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			Ausführung gibt so, dass $\bal_{f'}(v_1) > 0$. Sei weiter $\xi'$ die Belegung von \glqq $\xi$\grqq\ zu dieser Zeit.
			Wir suchen jetzt einen kostenendlichen Pfad $(v_1, \cdots , v_n)$ bezüglich $f'$ und $(v_n,\cdots,v_1)$ bezüglich $f$ so, dass $\bal_{f'}(v_1)>0, \bal_{f'}(v_n)<0$.\par\medskip
			Sei nun ohne Einschränkung $f^0 = f$. Hierzu sei $\mathfrak f' \in \mathbb{R}^{V^2}$ der relative Fluss zu $f'$ (\ref{bullets}) und die Kantenmenge \mbox{$\mathfrak A\!\coloneqq\! \{ab \in V^2 \colon 0<\mathfrak f'_{ba}\}$}. Wir sehen, dass $\bal_{f'}(v) = \bal_{\mathfrak f'}(v)$ für $v \in V$ beliebig, da $f^0$ Zirkulation. Wir suchen nun einen Pfad in $\mathfrak A$ von $v_1$ zu einem $v_n\in V$ mit $\bal_{\mathfrak f'}(v_n)<0$.\par\medskip
			Also angenommen ein solcher Pfad existiert nicht. Seien $S$ die in $\mathfrak A$ von $v_1$ erreichbaren Knoten. So folgt aus $\delta(S)\cap S = \emptyset$: \\
			\begin{alignat*}{20}
				0 \leq \sum_{\mathclap{e\in\delta^+(S)}} \mathfrak f'_e \hspace*{.25cm} \smash{\overset{\mathclap{\substack{\mathfrak f'_{ij}\geq 0\\\implies\mathfrak f'_{ji}=0\\[2pt]\phantom{}}}}{=}} \hspace*{.25cm} \sum_{\mathclap{e\in \delta^+(S)}}\mathfrak f'_e-\sum_{\mathclap{e\in \delta^-(S)}}\mathfrak f'_e = -\sum_{v\in S}\bal_{\mathfrak f'}(v) < 0
			\end{alignat*}
		\end{cont_proof}\par
		\noindent Es gilt für ein $ij$ in diesem Pfad, dass $0 < \mathfrak f'_{ji} \implies f_{ij}-f_{ji} > f'_{ij}-f'_{ji}$. Somit, da $f,f'$ entlang des Pfads kostenendlich $p'_{ij}\coloneqq \min\{c_{ij}^+\big(f'_{ij}\big),-c_{ji}^-\big(f'_{ji}\big)\} < \infty$ und $p_{ij}\coloneqq\min\{-c_{ij}^-\big(f_{ij}\big),c_{ji}^+\big(f_{ji}\big)\} < \infty$. Da nun $ij$ beliebige Kante des Pfads induziert dieser also einen kostenendlichen Pfad $P$ in dem \cccn\!\!. Für ein $\varsigma$-optimalen Fluss folgt per Definition, dass \begin{alignat*}{20}
		&\exists \varrho \in \mathbb{R}^Q\ \forall ij \in Q \colon &&c(\varrho)^-_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varsigma\!\!\implies c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big)\!\!\geq \!\!-\varsigma
		\end{alignat*}
		Also, da für solche $\varrho$ und $ij \in A$ beliebig $c(\varrho)^-_{ij}\big(f\big) \leq c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big)$ somit bereits $c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big) \geq-\varsigma$ und analog noch $c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big) \geq-\varsigma$. Summieren wir nun diese Ungleichungen entlang des Pfads so erhalten wir
		\begin{alignat*}{20}
		-n\cdot \varepsilon &\leq &\sum_{ij \in P} &&\Big[p'_{ij}-\xi_i+\xi_j\Big] &=&&\ \xi'_{v_n}-\xi'_{v_1}+\sum_{e\in P}p'_{e}\\
		-n\cdot \varkappa &\leq &\sum_{ij \in P} &&\Big[p_{ij}-\xi_i+\xi_j\Big] &=&&\ \xi_{v_1}- \xi_{v_n}+\sum_{e\in P} p_{e}\\
		\end{alignat*}\\[-1.5cm]\hspace*{.5\textwidth}\!$\Downarrow {\scriptstyle p_{ij} + p'_{ij} = 0}$\\[-.6cm]
		\begin{alignat*}{20}
		\xi'_{v_1}\!\! -\! \xi_{v_1}\!\! &\leq\! \underbrace{\xi'_{v_n}\!\!-\!\xi_{v_n}}_{\leq 0 \text{ s.u.}}\!\! +\! \sum_{e \in P} \underbrace{\bigg(c^+_e\big(f_e'\big)\!\!-\!c^-_{e}\big(f_{e}\big)\bigg)}_{\leq 0 \text{ da }f'_e < f_e}\!+n\!\cdot\! (\varepsilon\!\!+\!\!\varkappa)\\
		& \leq n \!\cdot\! (\varepsilon\!+\!\varkappa)
		\end{alignat*}
%TODO:	Was wenn keine Zirkulation existiert?
		Wobei $\xi'_{v_n}-\xi_{v_n} \geq 0$ da die Potentiale im Zuge des Algorithmus nur erhöht werden können. Nun wird pro $\xi$-Steigerung eine Erhöhung von mindestens $\varepsilon$ vorgenommen. Somit also höchstens $n\left(1+\frac{\varkappa}{\varepsilon}\right)$ Erhöhungen.\\\phantom{test}\hfill$\square$\par\medskip
		Wir nennen nun das ausführen von Zeile \texttt{8,9} einen \textit{Push}. Wenn nach dem \textit{Push} der Startknoten die Flusserhaltung erfüllt so nennen wir diesen \textit{emptying}; ansonsten \textit{non-emptying}. Nun folgen sukzessive die Aussagen\par\medskip
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
			\begin{Lemma}
				Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele \textit{non-emptying Pushes}.$^{\cite{AhujaDual}}$
			\end{Lemma}\par\medskip
			\begin{Lemma}
				Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V|^2|A|)$ viele \textit{emptying Pushes}.$^{\cite{AhujaDual}}$
			\end{Lemma}\par\medskip
			Die Beweise benötigen je die vorherigen Lemmata aus Lemma 9/10/11 um eine Funktion zu beschränken. Die Funktion ist wir durch eine zu in Ausführungszahl zu begrenzende Operation vermindert.\vspace*{-.25cm}
			\subsection{Implementation}
			Zunächst stellen wir fest, dass Lemma 9 und Lemma 6 bereits eine obere Schranke von $\mathcal{O}(|V|^2|A|\parallel u-l \parallel_\infty)$ liefern, da jedes Ausführen eines \textit{Relabels} $|\delta(v)| \in \mathcal{O}(|A|)$ benötigt {\small($v$ wie im Fall)} und jedes $f\in \mathbb{R}^A$ kostenendlich $\parallel u-l \parallel_\infty$-optimal, wobei $A$ Eingabe der Prozedur. Wir können diese leicht verbessern indem wir\par\medskip
			\begin{algorithm}[H]
				\SetAlCapFnt{\footnotesize}
				\DontPrintSemicolon
				\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
				\SetKwInOut{Input}{Input}
				\Input{$V,A,c^-,c^+$}
				Initialize $\xi \in \mathbb{R}^V$ and $f \in \mathbb{R}^A$ cost-finite \;
				$\varepsilon \coloneqq \parallel u-l \parallel_{\infty}$ \;
				\While{$\varepsilon > 1/|V|$}{
					($f$,$\xi$)\!\! $\coloneqq$\!\! \texttt{improve\_approx}($V$,$A$,$c^+$,$c^-$,$\xi$,$\varepsilon$)\;\vspace{.1cm}
					$\varepsilon \coloneqq \frac{\varepsilon}{2}$
				}
				\Return{$(f,\xi)$}
				\caption{\small\texttt{cost\_scaling}}
			\end{algorithm}
			 
%			laufzeit der operationen, 
			vorschalten. Wir benötigen so in Lemma 9 immer nur den Fall $\varkappa = 2\cdot \varepsilon$ betrachten. Aus Lemma 9/10/11 ist nun zu folgern, dass unsere Laufzeit Polynomiell in $A,V$ und $\log(\parallel u-l \parallel_{\infty})$ beschränkt ist.\par\medskip
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				Wir wollen uns nun mit einigen von Ahuja et al. (2003)$^{\cite{AhujaDual}}$ übergangenen Details beschäftigen.}\par\medskip
			Ein zentrales Problem mit unserer Beschreibung der \texttt{improve\_approx} Routine ist das effiziente evaluieren von \glqq$c(\xi)^\pm_{ij}\big(f\big)\ \substack{<\\>}\ 0$\grqq\ für $ij \in A$ bei $A$ Eingabe des Algorithmus. Wir hatten in \textit{\ref{Kostenfunk} Die Kostenfunktion} etabliert, dass unsere Kostenfunktion bei Start der Reduktion mit einer \ccdmcf\!\!-Instanz in $\mathcal{O}\big(\log(\parallel u-l\parallel_\infty)\big)$ evaluierbar ist. Selbiges gilt für das berechnen der Steigungen. Wir können diese Aussage mit der ähnlichen aber nicht notwendigerweise äquivalenten \glqq $f_{ij}\ \substack{<\\>}\ F^+_{ij} (\xi_i - \xi_j)$\grqq\ ersetzen. Wir sehen sofort, dass diese nach Definition von \ccdmcf in Konstanterzeit evaluierbar ist.\par\medskip
			Wir sehen $f_{ij} < F^+_{ij}(\xi_i-\xi_j) \centernot\implies c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$, allerdings $f_{ij} < F^+_{ij}(\xi_i-\xi_j) \implies c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \leq 0$, was für die obrigen Aussagen genügt. Analog für $-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$.\par\medskip
			Ein weiteres Detail ist die Ausfürbarkeit einer Iteration der \texttt{do-while} Schleife in konstanter Zeit. Wir sehen, dass wir $\mathcal{O}(|V|)$ viele \textit{Relabels} pro Aufruf der \texttt{improve\_approx} Routine ausführen. Aus Lemma 10/11 folgt also, dass eine Laufzeit in $\mathcal{O}(|V||A|)$ 
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
	   eines \textit{Relabels} die Laufzeit erhält. Es liegt somit nahe in dieser Status über die Zulässigkeit der Kanten zu halten. Dies ist in $| \delta(v)| \in \mathcal{O}(|A|)$ per Aufruf möglich. Was die obrige Laufzeit einer \textit{Relabel} Operation begründet.
%	   \par\medskip
%		\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
%			\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
%			\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
%			\fontdimen7\font=0.2em% extra space
%			\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
%			{\cite{AhujaDual}} behauptet nun, dass die in \cite{DataStruct} gegebene Datenstruktur eine Implementation in $\mathcal{O}\big(|V||A|\log(\parallel u-l \parallel_{\infty})\big)$ möglich ist. Wir wollen uns nun mit dieser Beschäftigen.}
		\vspace*{-.25cm}
		\subsection{Baumdatenstruktur für zulässige Pfade}
		Der Grundgedanke bei Verwendung der dynamic Trees$^{\cite{DataStruct}}$ Datenstruktur ist die azyklische Natur von $D(f) \coloneqq \{ij \in V^2 \colon \min\{c(\xi)^+_{ij}\big(f\big),-c(\xi)^-_{ji}\big(f\big)\} < 0\}$ für $f$ eine Belegung von \glqq$f$\grqq\ während der Ausführung des Algorithmus$^{\cite{GoldbergTarjan}}$.
		Jeden Knoten gehört einem Teilbaum an und bezwichnen mit $\root(v)$ den Wurzelknoten zu $v \in V$ . Wir unterhalten die Invarianten:
		
		\begin{itemize}
			\item Jeder Baum besteht aus Kanten aus $D$
			\item Nur der Wurzelknoten $r$ erfüllt zu $f$, dem aktuellen Fluss, $\bal_f(r) \not = 0$
		\end{itemize}
		Machen wir einen \textit{Push} zwischen zwei Knoten über die Kante $ij$ so ermöglicht uns dynamic Trees dies entlang des gesamten Weg von $j$ zu $\root(j)$ zu tun. Wir nennen dies eine \textit{Send} Operation. War dieser \textit{Send} für eine Kante maximal so Spalten wir den Baum an dieser Stelle. Wir machen dies so lange bis $\bal_f(i) = 0$ oder $ij \not \in D(f)$ für $f$ die Belegung von \glqq$f$\grqq\ nach dem \textit{Push}.\par\medskip
		Führen wir ein \textit{Relabel} durch so werden alle Kinder des Knoten in dem dynamic Tree abgespalten. In dieser Implementation bleibet die Laufzeit \textit{Relabel} erhalten.\par\smallskip 
		Wir untersuchen die Datenstruktur genauer um die Laufzeit von \textit{Send} zu verstehen. Ein dynamic Tree ist eine Ansammlung von dynamic Paths, welche biased binary Trees$^{\cite{BiasedTree}}$ sind. Ein dynamic Path\break\\[-1cm]
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		speichert $p_{\min}$, das minimale Kantengewicht.
		In dem dynamic Path Binärbaum repräsentiert ein Blatt einen Knoten und innerer Knoten representiert eine Kante. Unsere Rotationen erhalten diese Eigenschaft. Ein innerer Knoten speichern für das Gewicht $g$ der repräsentierten Kante $p_{\min} -g$. Wird entlang des Pfads ein \textit{Send} getätigt, so verändert sich diese Größe nicht. Wir müssen also nur das gespeicherte $p_{\min}$ ändern { ($\mathcal{O}(1)$)}.\par\smallskip
		Wollen wir ein \textit{Send} ausführen, so fügen wir die entsprechenden dynamic Path zusammen beziehungsweise spalten diese. Das Zusammenfügen von Pfaden fügt einen weiteren Knoten für die Verbindungskante hinzu und setzt Gewichte entsprechend. Das Trennen an einer Kante entfernt den inneren Knoten aus dem Binärbaum. Wir Spalten die Knoten entsprechend Pfadzugehörigkeit. \par\smallskip Die biased Tree Datenstruktur ermöglicht uns, mit den Graden der Knoten als Gewichte, eine Laufzeit von $\mathcal{O}(\log(k))$ pro dynamic Tree Operation$^{\cite{DataStruct}}$, {\small (hauptsächlich das erstellen von Pfaden)}.\par\medskip
		Nun stellen wir fest, dass eine oben beschriebene Folge von \textit{Send} Operation einige \textit{Push} Operation in unserer alten Beschreibung des Algorithmus induziert. Wir sehen, dass ein Baum nur dann gespalten wird, wenn ein Potential erhöht wird oder ein induzierter Push \textit{non-emptying} war. Somit spalten wir also $\mathcal{O}(|V||A|)$ Mal. Also $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele Send Operationen. Wir erhalten die Laufzeit Schranke $\mathcal{O}\big(|V||A|\log(|V|)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\big)$ ähnlich wie in Goldberg/Tarjan (1987)$^{\cite{GoldbergTarjan}}$. Nun wurde in nachfolgenden Publikationen gezeigt, dass ein künstliches klein halten der Baumgröße unter $\frac{|V^2|}{|A|}$ keine asymptotische Veränderung der Operationsausführung bewirkt$^{\cite{Bound} section\ 5}$. Wir erhalten also $\mathcal{O}\left(|V||A|\log\left(|V^2|/|A|\right)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ als Laufzeit des beschriebenen Algorithmus.
	\end{minipage}\vspace*{-.25cm}
	\begin{thebibliography}{99}
		\bibitem{AhujaDual} Ravindra K. Ahuja, Dorit S. Hochbaum, James B. Orlin \emph{Solving the Convex Cost Integer Dual
			Network Flow Problem} Management Science (2003)
		\bibitem{GoldbergTarjan} Andrew V. Goldberg, Robert E. Tarjan \emph{Solving Minimum-Cost Flow Problems by Successive Approximation} Proceedings of the nineteenth annual ACM symposium on Theory of computing (1987)
		\bibitem{FiN} L. R. Ford, JR.
		D. R. Fulkerson \emph{Flow in Networks} Princeton University Press (1962)
		\bibitem{NF} Ravindra K. Ahuja, Thomas L. Magnanti, James B. Orlin \emph{Network Flows; Theory, Algorithms, and Applications} Prentice Hall, (1993)
		\bibitem{Rock} R. T. Rockafellar \emph{Network Flows and Monotopic Opimization} Wiley-Interscience (1984)
		\bibitem{DataStruct} Daniel D. Sleator, Robert Endre Tarjan \emph{A Data Structure for Dynamic Trees} Journal of Computer and System Science (1983)
		\bibitem{Bound} Andrew V. Goldberg, Robert E. Tarjan \emph{A New Approach to the Maximum-Flow Problem}  Journal of the Association for Computing Machinery (1988)
		\bibitem{BiasedTree} Samuel W. Bent, Daniel D. Sleator, Robert E. Tarjan \emph{Biased Search Trees} Society for Industrial and Applied Mathematics (1985)
	\end{thebibliography}
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		
		
		
	\section*{Anhang}
	 Im Zuge der Ausarbeitung wurden folgende \mbox{Softwareprojekte} beendet:
	\begin{itemize}
		\item \url{https://git.rwth-aachen.de/goseminarss2020/convex-cost-scaling-algorithm-visualization}
		\item \url{https://git.rwth-aachen.de/jonasseidel/linear-cost-scaling-algorithm-visualization}
	\end{itemize}
	\setcounter{assertions}{3}
	\setcounter{subassert}{1}
	\begin{Hilfslemma}
		Seien $\mathfrak A, \mathfrak L, \mathfrak K$ reelle Matrizen und $\mathfrak c, \mathfrak o,\mathfrak l,\mathfrak k$ Vektoren, so, dass die folgenden Matrixmultiplikationen wohldefiniert sind.
		Es gilt, dass \par\medskip
		$\max_{\lambda} \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g - \lambda^{tr}(\mathfrak A\hspace*{1pt}g - \mathfrak o)\colon \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$ $= \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$
		\begin{Proof}
			$^{\cite{NF}}$ Wir dualisieren das zweite Program: \par\medskip\centering
			$\min\limits_{\mathclap{\substack{\mathfrak A g = \mathfrak o,\ \mathfrak L g = \mathfrak l\\ \mathfrak K g \geq \mathfrak k}}}\hspace*{.5cm} \mathfrak c^{tr} g$\par
			$\mathclap{=\hspace*{2.5cm}}\min\limits_{\mathclap{\substack{\begin{psmallmatrix}\mathfrak A\\-\mathfrak A\end{psmallmatrix} g \geq \mathfrak o,\ \begin{psmallmatrix} \mathfrak L \\ - \mathfrak L \end{psmallmatrix} g = \mathfrak l\\ \mathfrak K g \geq \mathfrak k}}} \hspace*{.5cm}\mathfrak c^{tr} g$\par
			$= \hspace*{-1.5cm} \max\limits_{\substack{\hspace*{1cm}\begin{psmallmatrix} \mathfrak A^{tr} & -\mathfrak A^{tr} & \mathfrak L^{tr} & - \mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr} \end{psmallmatrix} y = c\\y \geq 0}} \hspace*{-1.5cm} \mathfrak o^{tr} y_1 - \mathfrak o^{tr} y_2 + \mathfrak l^{tr} y_3 - \mathfrak l^{tr} y_4 + \mathfrak k^{tr} y_5$\par\medskip\justify
			%			 		$\min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\} = \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \begin{pmatrix}\mathfrak A\\\!-\mathfrak A\end{pmatrix}\hspace*{1pt}g \!\geq\! \begin{pmatrix} \mathfrak o \\\!-\mathfrak o\end{pmatrix}, \begin{pmatrix} \mathfrak L\\ \!-\mathfrak L\end{pmatrix}\hspace*{1pt} g \!\geq\! \begin{pmatrix}\mathfrak l\\\!-\mathfrak l\end{pmatrix},$\par
			%			 		\hspace*{5.3cm}$\mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}\ = $\par
			%			 		$\max\{\mathfrak o^{tr} y_1- \mathfrak o^{tr} y_2+\mathfrak l^{tr}y_3 - \mathfrak l^{tr}y_4+\mathfrak k^{tr}y_5 \colon $\par
			%			 		\hfill $\begin{pmatrix} \mathfrak A^{tr} & -\mathfrak A^{tr} & \mathfrak L^{tr} & - \mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr}\end{pmatrix} y = c, y \geq 0\}$\par\bigskip
			Sei nun also $y^*$ die optimale dual zulässige Lösung und $g^*$ die primale. Wähle $\lambda^* \coloneqq y^*_1-y^*_2$ wir erhalten \par\bigskip\centering
			$\max_{\lambda} \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - \lambda^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0) $\par
			$\geq \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - {\lambda^*}^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0)$\par
			$= {\lambda^*}^{tr}\mathfrak o\hspace*{.5cm}+\max\limits_{\substack{\mathclap{\begin{psmallmatrix} \mathfrak L^{tr} & -\mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr}\end{psmallmatrix} y = c-{\lambda^*}^{tr}\mathfrak A}\\\phantom{\hspace*{2cm}}}} \hspace*{-.5cm}\mathfrak l^{tr}u_3- \mathfrak l^{tr}u_4 + \mathfrak k u_5$\par\justify
			Sei $u^*$ die optimale dual zulässige Lösung dieses Problems. Also ein $h$, zulässig, optimal nach \textit{complementary slackness} genau dann, wenn $\forall_i \colon (\mathfrak K h - \mathfrak k)_i (u^*_5)_i = 0$ gilt. Bei $h= g^*$ und $u_5 = y_5$ ist dies allerdings bereits erfüllt. Weiter sind $g^*$ und $y^*$ in den entsprechenden Problemen zulässig. Somit ist das Optimum in $ \mathfrak o^{tr} y_1^*- \mathfrak o^{tr} y_2^*+\mathfrak l^{tr}y_3^* - \mathfrak l^{tr}y_4^*+\mathfrak k^{tr}y_5^*$ erreicht. Es folgt also \glqq $\geq$\grqq.\par\bigskip
			\noindent Nun ist aber leicht einzusehen, dass für $\lambda$ beliebig gilt\par\medskip\centering
			$\max_{\lambda} \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - \lambda^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0) $\par
			$\leq \max_{\lambda} \mathfrak c^{tr} g^* - \underbrace{\lambda^{tr}(\mathfrak A g^* - \mathfrak o)}_{= 0} = \mathfrak c^{tr}g^*$\par
		\end{Proof}
	\end{Hilfslemma}
	\end{minipage}
\end{document}